% Festlegen des Dokumententyps
\documentclass[a4paper,twoside]{article}

% Papierformat
\usepackage{a4}

% Deutsche Sprache (Silbentrennung, usw.)
\usepackage[ngerman]{babel}

% Schrifteneinstellungen
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

% bessere Matheunterstützung
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amstext}
\usepackage{amsmath}

% Kodierung
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

% Grafiken einbinden
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

% Floats inside Floats
\usepackage{subfig}

% Prevent Floating outside of Section
\usepackage[section]{placeins}

% Nice Header
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{headings}

% Clickable URLs and references
\usepackage{hyperref}

% Custom packages

\newcommand{\degree}{\ensuremath{^{\circ}}}
\newcommand{\D}[1]{\ensuremath{\text{d}#1}}
\newcommand{\mensch}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\T}{\textstyle}
\newcommand{\sym}[1]{$ #1 $}
\newcommand{\ret}{$[\hookleftarrow]$}

%
\begin{document}

\begin{titlepage}
\includegraphics[height=2cm]{georg} \hfill

\normalsize

\vspace{5cm}

\begin{center}
\Large Physikalisches A-Praktikum \\
\Huge Versuch \\[5mm]
{\bf Oberflächenspannung }
\end{center}

\normalsize

\begin{table}[!h]
\begin{center}
\subfloat{
  \begin{tabular}{ll}
  Praktikanten: &Kai Dörner\\
  &Niklas Bölter\\
  Gruppe: &1\\
  \end{tabular}
}
\subfloat{
  \begin{tabular}{ll}
  Assistent: &Michael Musterfrau\\
  Datum: &13.03.2012\\
  Unterschrift: &\hspace{3cm} \\
  \cline{2-2}
  \end{tabular}
}
\end{center}
\end{table}
\end{titlepage}
\clearpage\markboth{}{}\cleardoublepage
\tableofcontents
\newpage
\section{Einleitung}
\input{Einleitung}
\section{Theorie}
\input{Theorie}
\section{Durchführung}
\input{Durchfuehrung}
\section{Auswertung}
\input{Auswertung} 
\section{Einordnung der Ergebnisse}
\input{Ergebnis} 
\newpage

\appendix
\section{Tabellen und Grafiken}
\input{Tabellen} 

\end{document} 
